웬 술상이야?
이런날 한잔 먹지 언제 먹어요?
한잔 받아요. 당신 그동안 고생 많이 했어요. 
무슨 일있어?
이상이한테 들었어요. 사표 냈다는거. 나도 한잔 줘요.
 짠합시다 까짓거. 당신 고생한거 경찰청장은 몰라도 난 알잖아요.
당신이 고생했지. 경찰 마누라 노릇하느라. 당신 아니었음 해내지도 못했어. 반은 당신이 한거야. 
 울지 말어. 섭섭하더라도 넘어가.
당신은 분하지도 않아요? 어떻게 그런식으로 쫓겨나요?
쫓겨난거 아니야. 내발로 그만둔거지.
주거도로 발령낸게 그만 두란 말이지 뭐에요? 세상에 처자식도 몰라라하고 밤낮으로 뛰어다닌 결과가 이거에요? 난 당신이 모든 사람들 축하받으면서 멋지게 퇴직할줄 알았지,이렇게 꼴란 귤두개 받아 먹었다고 쫓겨날줄 상상도 못했네요.
내 경찰운이 여기까지다 생각해. 나 여기서 주저앉지 않아. 인생은 육십부터라는데 이제부터 제2의 인생 시작해야지. 톡까놓고 경찰 지겨웠어. 안그래도 때려칠라 그랬는데 잘됐지 뭐. 울고싶을때 뺨맞은 격이야. 요즘따라 머리도 안돌아가고 경위시험 보기도 힘들고. 잘됐어.
맘에 없는 소리 하지도 말아요. 나 듣기 좋으라고 그런말 하는거 아는데, 그러게 뭐하러 오해 받을짓을 해요? 경찰생활 그만큼 한사람이 그만한 눈치도 없어요? 젊어서 그 억울한 일 겪고 감옥살이 하면서 재판까지 해서 누명벗고 그 배짱 다 어디갔어요? 때려칠려면 그때 때려쳤어야지, 이제와서 챙피스럽게 겨우 그딴 일로 찍소리도 못하고 쫓겨나요? 경찰서에 당신 깨끗한거 알아주는 사람 아무도 없대요?
내속이 이렇게 터지는데, 당신 속은 오죽하겠어. 암말 말아야지 다짐했는데 당신 얼굴보니 속에서 울화통이 올라와서 못살겠네요. 결국 이꼴 볼려고, 이꼴 당할려고 당신 청춘, 당신 인생 다 바쳤대요? 당신 혼자 경찰한거 아냐. 우리 온식구 다같이 경찰한거라구요.
알아. 나도 항상 고맙게 생각해. 
근데 왜 당신 멋대로 사표내요? 나한테 의논이라도 했어야죠. 사표 도로 받아와요. 누명은 벗어야될거 아네요. 뇌물받은 나쁜 경찰로 찍히고 그냥 물러나면 억울하잖아요. 그만둘때 그만둘망정 누명만은 벗어야죠.
뭐라고 말좀 해봐요. 응? 
